\chapter{Algorithmen}\label{ch:algorithmen}
Rechtschreib Extension für VS Code!!!!!!!!!!!

Verschiedene Theorien von Speicher und Ladesysteme ausarbeiten und Zeiten 
messen (Mit Java und JSON erst mal). Verschiedene Spielarten und Speichersysteme
für diese ausarbeiten (Chunk Systeme machen vielleicht nicht überall Sinn, aber 
allgemein Daten aufteilen müsste gut sein)

\section{Speichersysteme}
Erstmal Theorie von Speichersystemen und Bezug auf Arten von Videospiel-Daten.

Theorie durch Daten/einfaches Spielkonzept mit Java und JSON testen:\\
-Spieler (HP, LVL, Ausrüstung, Position, Rotation, ...)\\
-Gegner (HP, LVL, Ausrüstung, Position, Rotation, ...)\\
-Ausrüstung (Beschreibung/ID, Verteidigung, Angriff)\\
-Hindernisse (Beschreibung/ID, Position, Rotation)\\
-Items (Beschreibung/ID, Position, Rotation)\\
-> Klassendiagramm zeigen, um Daten des Spieles zu visualisieren

\subsection{Daten in Videospielen}
Statische Daten (Maps, Texturen, etc.) und sich ändernde Daten (Spielerdaten und 
Daten zu dem Spielstand). Fokus dieser Arbeit sind nicht die statischen Daten!

Typen von Daten:\\
\begin{itemize}
    \item Statische Daten
    \begin{itemize}
        \item Grafikdaten
        \item Audiotechnische Daten
        \item Level- oder Kartendaten
    \end{itemize}
    \item Dynamische Daten
    \begin{itemize}
        \item Spielstand
        \item Benutzerdaten
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Delta basierte Speicherung}
Speichern nur von den veränderten Daten

\subsection{Aufteilung der Daten}
Chunking\\
Sharding

\subsection{Komprimierung der Daten}
Zippen der Daten

\subsection{Kodierung der Daten}
Eigentlich auch eine Art der Komprimierung der Daten, wenn richtig gemacht. 

\subsection{Serialisieren}
Effizientes schreiben in (JSON) Datenbanken
\subsection{Laufzeiten der Speicherstrategien}

\section{Ladesysteme}
Erstmal Theorie vom Laden der Spieldaten erarbeiten. Danach mit Spielkonzept
von 2.1 testen und Laufzeiten messen.

\subsection{Lazy Loading}
Weiß nicht, ob das der richtige Begriff dafür ist, aber hier soll über das prozedulare 
Laden der Daten geschrieben werden (nicht alles auf einmal laden, sondern erst mal nur das
nötigste und dann Stück für Stück den Rest laden). 

\subsection{Laufzeiten der Ladestrategien}
Laufzeiten vom Laden messen. Vielleicht läuft das Laden mit manchen Speicherstrategien 
besser als mit anderen. Außerdem ist die Performance nicht nur an Zeit zu messen, sondern
an Ressourcen, die vom Computer benötigt werden. Vielleicht gibt es Lade Strategien, die
leicht gewichtet laufen können.